---
title : 'கட்டிட பணியை தொடங்கும் பூஜை'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'katida-paniyai-thodangum-poojai'
thumbnail: '../thumbnails/vaasthu-poojai.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# கட்டிட பணியை தொடங்கும் பூஜை

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# கட்டிட பணியை தொடங்கும் பூஜை

வீடு கட்ட இருக்கும் இடத்தின் வட கிழக்கு பகுதியில் பள்ளம் எடுத்து வடக்கு பக்கமாகத் திரும்பி ஐந்து சுமங்கலிகள் ஐந்து தண்ணீர் குடத்துடன் ஒன்றன் பின் ஒன்றாக நின்று பள்ளத்தில் மஞ்சளும் குங்குமமும் கலந்த தண்ணீரை ஊற்ற வேண்டும். வாழை இலை, சுவாமி படம் செங்கல் ஆகியவற்றை ஒன்றன் பின் ஒன்றாக கிழக்கு நோக்கி அமைத்துக் கொண்டு வாழை இலையில் தண்ணீர் தெளித்து பின்பு அவுல் பொரி கடலை, கடலை, அரை கிலோ நாட்டுச்சர்க்கரை ஆகியவற்றை கலந்து வாழை இலையில் வைக்க வேண்டும். பின்பு சுவாமி படத்திற்கு குடும்பத் தலைவி நெய் அல்லது நல்லெண்ணெய் விளக்கை ஏற்ற வேண்டும். மனை உரிமையாளரின் தாய், மனைவி, மாமியார் ஆகிய மூன்று பேரில் ஒருவர் விளக்கை ஏற்ற வேண்டும். 

சுவாமி படத்தின் முன் வாழை இலையில் நாம் விருப்பப்படும் 3 வகை கனிகள் வைத்து இரண்டு தேங்காய் உடைத்துத் தண்ணீர் சிதறாமல் வைக்கவும். அப்படியே தண்ணீர் சிதறி விட்டால் உடைத்த தேங்காய் உள் பகுதியில் நல்ல தண்ணீரை ஊற்றி வைக்க வேண்டும். பின் கற்பூரம் ஏற்றி உதிரி பூக்களைக் கொண்டு 108 முறை வாஸ்து காயத்ரி மந்திரம், வாஸ்து அஷ்டோத்திரம் கூறி ஒவ்வொரு முறையும் வாஸ்து பகவான் பாதத்தில் மலர் தூவ வேண்டும். பூஜை செய்யும் பள்ளத்தில் உதிரி பூக்கள், மஞ்சள், குங்குமம் இட வேண்டும்.

பிறகு மூத்தவர்கள் முதலிலும் இளையவர்கள் இரண்டாவதும் தீபாராதனைச் செய்ய வேண்டும். பிறகு காலி மனையில் முதலில் நான்கு எலுமிச்சம் பழம், கற்பூரம், எடுத்துக் கொண்டு தென் மேற்கு, தென்கிழக்கு, வடகிழக்கு, வட மேற்கு ஆகிய நான்கு பகுதிகளில் எலுமிச்சம் பழத்தின் மீது கற்பூரம் வைத்து ஜுவாலையுடன் தீபாராதனைக் காட்டி அதே இடத்தில் கற்பூரத்தை போட்டு எலுமிச்சம் பழத்தை இரண்டாக பிழிந்து தரையில் போட வேண்டும். 

அதன் பின் தாம்பூலத் தட்டில் பூஜை செய்த பிரசாதத்தை வைத்து அஷ்டதிக்கு பாலகர்களை  மனதில் நினைத்து மனையில் குறிப்பிட்ட எட்டுத் திசைகளிலும் குங்குமம், மஞ்சள், பூ ஆகியவற்றை பூமியில் இட வேண்டும். பிறகு பிரசாதத்தையும் பூமியில் இட வேண்டும். அதன் பிறகு மனையின் மத்திய பகுதியில் குங்குமம், மஞ்சள், பூ ஆகியவற்றை இட வேண்டும்.

அதன் பின் கட்டிட நிபுணர் 9 சுமங்கலிகள் கையால் பூஜை செய்த செங்கற்களை வாங்கி பூஜை செய்ய எடுத்த பள்ளத்தில் தெற்கில் இருந்து வடக்கு நோக்கி முறையாக அடுக்கி வைக்க வேண்டும். பிறகு நவதானியங்களை போட்டு கற்பூர தீபம் காட்ட வேண்டும். 

பூஜை முடிந்த பின்பு பூஜைக்கு வந்த அனைவரும் கிழக்கு முகமாக நின்று உதவியாளர் ஒருவரை அழைத்து எலுமிச்சம் பழம், தேங்காய், பூசணிக்காய் ஆகிய மூன்றிலும் கற்பூரம் வைத்து ஒன்றன் பின் ஒன்றாக முறையாக திருஷ்டி சுற்றி மனையின் முன் தெருவில் போட்டு உடைக்க வேண்டும்.

பூஜை செய்த செங்கற்களை கட்டிடம் அமைக்கும் போது தென் மேற்கு அல்லது வட கிழக்கு பாகத்தில் வைத்து கட்ட வேண்டும். வாஸ்து விழிக்கும் நேரத்தை 5 பாகமாக பிரித்து நான்கு பாக நேரத்தில் பூஜைக்கான ஏற்பாடுகளை செய்து முடித்து விட்டு 5வது பாக நேரத்தில் பூஜை செய்து முடிக்க வேண்டும். இது போன்று முறையாக வாஸ்து பூஜை செய்து கட்டிட பணியை தொடங்கும் போது வீடு கட்டும் பணி தடையின்றி நடந்தேறும்.

வீட்டில் உள்ளவர்கள் வாழ்வு சிறக்கும். அஷ்டதிக்கு பாலகர்கள் வீடு கட்டுவதற்கு உதவியாக இருப்பார்கள். சகல ஐஸ்வர்யங்களும் வீட்டில் உள்ளவர்களுக்கு கிடைக்கும்.

## வாஸ்து பகவான் காயத்திரி மந்திரம்:

ஓம் அனுக்ரகரூபாய விதமஹே 
பூமி புத்ராய தீமஹி 
தந்நோ வாஸ்து புருஷ ரசோதயாத் 

## அஷ்டதிக்கு பாலகர் துதி:

அஷ்டதிக்கு பாலகர் ஈசானியா போற்றி 
வளம் தரும் குபேரனே போற்றி
உயிர் காக்கும் வாயு பகவானே போற்றி
பசுமை தரும் வருணனே போற்றி
அரும்மிகு நிருதி பகவானே போற்றி
தருமாவான் மிருத் போற்றி
சுப அக்னி பகவானே போற்றி
உயர்வைத் தரும் இந்திரனே போற்றி
காக்கும் பிரம்மஸ்தான பகவானே 
போற்றி போற்றி போற்றி!

பொதுவாக வீடு கட்டும் தாய், தந்தை, மூத்த சகோதரர், ஆசிரியர், மூத்த உறவினர்கள் வாழும் பகுதிக்கு வடக்கு திசையிலும், கிழக்குத் திசையிலும் தான் மனை வாங்க வேண்டும் என்பது சாஸ்திரங்கள் கூறும் கருத்து ஆகும்.

## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
